六九之行，不能不去 - 古德明

六九之行，不能不去 - 古德明

近月頗苦足疾：先是右小腿患急性蜂窩組織炎（acute cellulitis），紅腫劇痛，觸手微熱，結果在醫院躺了兩天，療養一個多月，眼看將愈，不料五月中右小腿復患深靜脈血栓（deep vein thrombosis），同樣紅腫劇痛，卻是觸手微涼，結果在醫院躺了三天，療養至今，紅腫稍退，走路時腳掌仍然發麻。朋友說：「六月九日反《逃犯條例》修訂的遊行，你可不要去。」我說：「不行，無論如何都要走這一趟。」

鄭月娥政府之惡，近幾個月變本加厲。例如政務司長張建宗聲言：「有外國商會聽我解釋之後，對條例修訂再無疑慮，還改而支持，是那些商會可不便奉告。」同時，他卻質疑路透社一篇報道：「報道說有法官反對改例，只是未見具名，無法證實。」原來支持改例商會可以不具名，反對改例的法官卻非具名不可。這就是新香港高官論事方式。但以張建宗的信譽，質疑路透社為受訪者保密的新聞道德，未免太不自量。

又如立法會議員涂謹申問保安局長李家超：「六月九日要有多少人遊行，你們才會收回或暫緩條例修訂？」李家超既不能說七百萬人遊行都不在乎，又不能說見遊行者多就會讓步，於是答非所問：「最初，不少人的確對改例有疑慮，但我們近日努力解說之後，各界開始陸續釋疑。」新香港高官的謊話，就是這樣層出不窮。

現在，香港人還可做的，是以實際行動否定無窮的謊話。六月九日之行，我怎能不去。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
屈原怒插湯家驊 (馮睎乾)

下一則
下一則
情陷帝女花 (邁克)